{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "thème": [
          {
            "Question": "Qui a créé la série télévisée 'House of Cards'?",
            "TrueAnswer": "Beau Willimon",
            "FalseAnswer": [
              "Aaron Sorkin",
              "Shonda Rhimes",
              "David Simon"
            ],
            "Explication": "Beau Willimon a adapté la série d'une émission britannique du même nom et l'a implantée à Washington DC."
          },
          {
            "Question": "Dans 'The West Wing', qui a joué le président Josiah Bartlet?",
            "TrueAnswer": "Martin Sheen",
            "FalseAnswer": [
              "Kevin Spacey",
              "Dennis Haysbert",
              "Kiefer Sutherland"
            ],
            "Explication": "L'interprétation de Martin Sheen du président Bartlet a été acclamée par la critique et a valu de multiples nominations et récompenses."
          },
          {
            "Question": "Quelle série télévisée suit l'ascension de Frank Underwood dans le monde politique?",
            "TrueAnswer": "House of Cards",
            "FalseAnswer": [
              "Scandal",
              "Madam Secretary",
              "Designated Survivor"
            ],
            "Explication": "'House of Cards' a ouvert la voie aux drames politiques à l'ère du streaming et a connu une popularité généralisée."
          },
          {
            "Question": "Quelle émission était centrée sur un maire fictif de Chicago puis de Great City?",
            "TrueAnswer": "Boss",
            "FalseAnswer": [
              "The Good Wife",
              "The Crown",
              "Veep"
            ],
            "Explication": "L'interprétation intense de Kelsey Grammer du maire Tom Kane dans 'Boss' a valu des éloges de la part de la critique."
          },
          {
            "Question": "Quelle actrice a joué le rôle d'Olivia Pope dans 'Scandal'?",
            "TrueAnswer": "Kerry Washington",
            "FalseAnswer": [
              "Viola Davis",
              "Taraji P. Henson",
              "Regina King"
            ],
            "Explication": "La performance de Kerry Washington en tant qu'Olivia Pope a mis en valeur sa polyvalence et a été acclamée de toutes parts."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la capitale dans laquelle se déroule principalement 'The West Wing'?",
            "TrueAnswer": "Washington, D.C.",
            "FalseAnswer": [
              "New York City",
              "Los Angeles",
              "Chicago"
            ],
            "Explication": "'The West Wing' dépeint les rouages internes de la Maison Blanche et l'administration du président à Washington, D.C."
          },
          {
            "Question": "Dans l'émission de télévision 'Designated Survivor', qui devient président après une attaque catastrophique?",
            "TrueAnswer": "Tom Kirkman",
            "FalseAnswer": [
              "Frank Underwood",
              "Selina Meyer",
              "Elizabeth McCord"
            ],
            "Explication": "Tom Kirkman, incarné par Kiefer Sutherland, se retrouve propulsé à la présidence à la suite d'une attaque."
          },
          {
            "Question": "Quelle série télévisée met en scène une vice-présidente fictive nommée Selina Meyer?",
            "TrueAnswer": "Veep",
            "FalseAnswer": [
              "The Good Wife",
              "The Crown",
              "Madam Secretary"
            ],
            "Explication": "'Veep' offre un regard satirique et comique sur le paysage politique américain et sur le bureau du vice-président."
          },
          {
            "Question": "Qui a créé la série télévisée 'Scandal'?",
            "TrueAnswer": "Shonda Rhimes",
            "FalseAnswer": [
              "Aaron Sorkin",
              "Beau Willimon",
              "David E. Kelley"
            ],
            "Explication": "Le récit captivant de Shonda Rhimes dans 'Scandal' l'a propulsée vers de nouveaux succès dans l'industrie télévisuelle."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Homeland', quel est le poste du personnage principal Carrie Mathison?",
            "TrueAnswer": "Officier de la CIA",
            "FalseAnswer": [
              "Agent du FBI",
              "Analyste du NSA",
              "Agent des services secrets"
            ],
            "Explication": "Carrie Mathison, interprétée par Claire Danes, est une officier dévouée de la CIA axée sur la lutte contre le terrorisme et les menaces d'espionnage."
          },
          {
            "Question": "Quelle série télévisée met en scène un personnage nommé Alicia Florrick naviguant dans le monde politique et juridique?",
            "TrueAnswer": "The Good Wife",
            "FalseAnswer": [
              "Madam Secretary",
              "Scandal",
              "House of Cards"
            ],
            "Explication": "'The Good Wife' explore les défis personnels et professionnels auxquels est confrontée Alicia Florrick dans le paysage juridique et politique."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Madam Secretary', qui incarne le personnage éponyme Elizabeth McCord?",
            "TrueAnswer": "Téa Leoni",
            "FalseAnswer": [
              "Robin Wright",
              "Julianna Margulies",
              "Viola Davis"
            ],
            "Explication": "L'interprétation de Téa Leoni d'Elizabeth McCord met en lumière les complexités de la diplomatie et de la politique en tant que secrétaire d'État."
          },
          {
            "Question": "Quelle série télévisée tourne autour d'un professeur de lycée devenu un politicien improbable?",
            "TrueAnswer": "Mr. Robot",
            "FalseAnswer": [
              "The Americans",
              "Sons of Anarchy",
              "Breaking Bad"
            ],
            "Explication": "'Mr. Robot' explore les ramifications psychologiques et politiques des structures de pouvoir sociétal et du contrôle des entreprises."
          },
          {
            "Question": "Dans 'The Crown', quel figure politique pivot est incarnée par John Lithgow?",
            "TrueAnswer": "Winston Churchill",
            "FalseAnswer": [
              "John F. Kennedy",
              "Margaret Thatcher",
              "Reine Elizabeth II"
            ],
            "Explication": "L'interprétation de John Lithgow de Winston Churchill dans 'The Crown' met en lumière les intrications politiques et historiques de son personnage."
          },
          {
            "Question": "Quelle série télévisée met en valeur les complexités personnelles et politiques de Frank Underwood?",
            "TrueAnswer": "House of Cards",
            "FalseAnswer": [
              "The West Wing",
              "Veep",
              "Madam Secretary"
            ],
            "Explication": "'House of Cards' offre une exploration captivante de l'ambition impitoyable de Frank Underwood et de ses manœuvres politiques calculées."
          },
          {
            "Question": "Dans l'émission de télévision 'Scandal', quel agence gouvernementale dirige Olivia Pope?",
            "TrueAnswer": "Pope & Associates",
            "FalseAnswer": [
              "L'équipe de campagne de Fitzgerald Grant",
              "B613",
              "NSA"
            ],
            "Explication": "Olivia Pope dirige une agence de gestion de crise, Pope & Associates, naviguant les scandales politiques et les situations à enjeux élevés."
          },
          {
            "Question": "Quel drame politique met en scène la présidence tumultueuse de Josiah Bartlet?",
            "TrueAnswer": "The West Wing",
            "FalseAnswer": [
              "Boss",
              "Designated Survivor",
              "House of Cards"
            ],
            "Explication": "'The West Wing' explore les défis et les succès du mandat du président Bartlet et la dynamique de son administration."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Madam Secretary', quel poste occupe Elizabeth McCord?",
            "TrueAnswer": "Secrétaire d'État",
            "FalseAnswer": [
              "Procureur général",
              "Ambassadeur à l'ONU",
              "Chef de cabinet"
            ],
            "Explication": "Elizabeth McCord navigue les intrications de la diplomatie et des relations internationales en tant que secrétaire d'État dans la série."
          },
          {
            "Question": "Quelle série télévisée explore les manœuvres géopolitiques et stratégiques d'une monarque britannique fictive?",
            "TrueAnswer": "The Crown",
            "FalseAnswer": [
              "House of Cards",
              "Veep",
              "Scandal"
            ],
            "Explication": "'The Crown' offre une représentation fascinante des défis internes et externes auxquels la famille royale britannique est confrontée."
          },
          {
            "Question": "Dans 'Designated Survivor', quel événement propulse Tom Kirkman à la présidence?",
            "TrueAnswer": "l'attentat au Capitole",
            "FalseAnswer": [
              "Tentative d'assassinat",
              "Attaque biologique",
              "Violation de la cybersécurité"
            ],
            "Explication": "L'attentat catastrophique au Capitole propulse Tom Kirkman, le survivant désigné, dans le rôle de président des États-Unis."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}